老老實實，5g有無可能取代到家居寬頻？？？

聽聞好犀利唔洗好似以前4g咁同人爭頻寬仲快好多成本低好多，咁村屋用戶咪有救囉

無可能

香港3g 4g 5g咁貴
香港100幾1000m 無限上網

所以5G應該係用嚟補足光纖入屋cover唔到/太高成本嘅技術嚟

5G範圍太細了

5G道

而且香港34g唔似外國咁有幾多速比幾多速你
香港4g優勢只係比3g接收能力好
速度可以4g同3g一樣

5g呢

冇線始終唔穩定

有線嘅優勢係 穩定，少干擾

普通用嘅而家4g都取代到(剩係拎個電話嚟上下網睇下片之類)
真正用電腦有線暫時都冇得取代，仲要講緊唔係短期內

我等starlink ，應該好平

LAN線上網咪一樣會斷線，有9萬個原因由條線到modem 到機房 到出街電纜 可以出問題。

問題係有幾可真係會斷
但無線就好多個人因素會斷，而唔關供需事

而家濕鳩假4g plan
5g都唔知俾唔俾足

就咁講打機啦 咁短距離都係lan線好過WiFi

技術上我相信可行

基站與基站，與及連接機樓／HKIX(2) 就一定係 optical fibre
至於基站至用戶，就係 5G radio

但問題係
1. 就算理論值 5G 去到幾快都好，網絡商應該會限速／QoS，否則好易畀一（群）人 chur 盡個 bandwidth

2. serve 嗰區嘅基站係唔係可以 serve 咁大容量嘅 users（涉及 bandwidth modulation / designed maximum capacity）

3. 應該會有 data cap（可能每月 10GB，之後 128Kbps），以防有人 BT 掛機掛成晚

講開又講，外國即使係家居寬頻都有 data cap
香港家居寬頻無限上網算係唔錯

另外早期 Netvigator 如無記錯係每月 200 小時寬頻

CSL 4G都吹到600速

有60都偷笑

一定係lan 線穩定d

而且多條線又唔會阻到你

電腦唔係近router 既話，插住條lan 線係非常唔方便的

咁就用wifi 囉，再唔係homeplug

網絡商確認香港有 5G 結界！開網 100 萬人無得升級

搞掂啲覆蓋問題先啦 仲話取代寬頻

用ps4個remote app，隻router就算放隔離都一樣會間唔中爆格，仲要講緊已經係電腦行lan, ps4行wifi
但只要ps4行返lan, 就已經0爆格
所以就明根本唔係咩斷唔斷線問題，而係無線點都唔夠穩定